修例風波：學者陳偉強批立禁蒙面法多餘 倡用暴動罪重判

政府訂立禁蒙面法已經生效，但今日(5日)凌晨各區發生的反修例示威中仍有不少參與者繼續蒙面。學者批評政府立新法多此一舉，因為刑罰更重的暴動罪尚且未能遏止示威潮，不相信刑罰較輕的禁蒙面法能令示威者卻步。學者認為，治亂世用重典，政府應採用較嚴重的暴動罪來止暴制亂，而且法庭應該重判。

理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強表示，政府引用《緊急法》只訂立了《禁止蒙面規例》一項新法，但沒有多管齊下，以雷霆萬鈞之勢來平息反修例風波，實在令人失望。他質疑，警方面對成千上萬的蒙面示威者，根本沒有足夠人手和拘留設施，將其全部拘捕，「你拉得一個，拉唔到其他千幾個」。

新法難以執行之餘，陳又指，現時禁蒙面法的最高刑罰是監禁1年，但存在已久的暴動罪最高刑罰是監禁10年，明顯後者的阻嚇性較前者更大，「根本(立禁蒙面法)係多此一舉，依家判10年都仲有咁多人出嚟示威，何況只係判1年」？他認為，問題癥結在於法庭判刑太輕，變相「警察拉人，法官放人」，令法律阻嚇性大打折扣。他促請政府以暴動罪來起訴暴力示威者，法庭亦應考慮社會受影響程度，予以重判。

大律師龔靜儀表示，由於禁蒙面法暫時未有案件可以參考，但法官判案一般會按罪名的量刑起點，考慮案情性質而決定是否需要加刑，得出總刑期後再考慮案件中的減刑因素，例如被告有否認罪及何時認罪等，然後得出最終刑期。

龔又指，假如有參與非法集結的蒙面示威者被捕，其可能干犯的罪行包括「參與非法集結」和「禁蒙面法」，最公平的情況下被告會被同時起訴該兩項罪名，假若全部罪成，法官判刑時亦可能有不同決定，例如全部罪名的刑期同步執行、全部罪名的刑期分期執行，以及全部罪名的部分刑期同期執行，其餘部分則分期執行等，需視乎個別案件的嚴重性而定，不能一概而論。

條茂利教邊科㗎

告囉, 我怕D狗既車保險唔包JA

學者喎
治亂世用重典喎

又借啲意屌法官

讀屎片

訓咗幾耐？已經告緊暴動罪，

告得咁重，啲人橫死掂死都要坐十碌，實同你搏命，咩學者嚟，咁低能嘅？

陳偉強係東方御用講師
次次都只係搵佢

誤人子弟

理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強
喺hkcc做就唔好自稱埋大staff啦

佢喺hkcc教，都被學生話佢係奶共狗

佢目的主要係記者，FA戴唔到罩，放彈時無得影同救

Hkcc

Lecturer仔都叫學者

SPEED啲垃圾狗

小小一個講師咁臭串？攞邵逸夫獎未？

呢啲蛋散就無謂理啦 冇料扮四條

戇鳩，係唔係都告暴動嘅話，咪會暴一次你睇囉

治亂世用重典
不如用緊急法恢復死刑呀

唔使啦
POPO 搞掂晒

呢條友可以郁得
打死都割

中西溝

打死都唔唔割

屌你老母法庭做嘢使你教

而家個個都以為自己大總統

咩叫變相「警察拉人，法官放人」，放人即係唔撚夠料囉屌你老母，係咪教法官要老屈示威者

應該係秦朝人

東方一向路線都係政府同示威者兩邊都屌

符合暴政定義

好多都告緊暴動啦喎
佢坐左幾耐

出動神獸都可以
利申俾佢教過

想幫佢個人裝修

Mr CHAN, Wai-keung
陳偉強
BA (H.K. Baptist U.); MPhil (C.U.H.K.)
waikeung.chan@cpce-polyu.edu.hk
教學及學術興趣:
人文
社會科學
研究和學術活動
陳偉強先生現為香港專上學院講師, 亦是東方日報專欄作家及時事評論員 。他於1973年出生， 先後在香港浸會大學及香港中文大學獲取歷史學學士學位及哲學碩士學位。在加入香港專上學院之前，他曾在香港中文大學、倫敦大學及香港公開大學執教。

除了教學外，陳先生亦醉心學術研究，曾擔任夏威夷大學中國研究中心研究員(Eu Tong Sen Fellow)及倫敦大學歷史研究院研究院士(Scouloudi Fellow)。他發表過多篇學術論文及編撰兩部學術著作。其研究焦點集中在當代中國民族主義、國民教育、香港文化保育及香港政治文化等課題上。

陳先生亦積極投身社區，服務社群, 曾於2008年至2015年間擔仼油尖旺區民選議員，並當選油尖旺區議會公民教育運動統籌委員會主席和食物及環境衛生委員會副主席。

好肉酸

讀Social Science讀Sociology 讀撚到你咁樣
痴左線

讀屎片嘅最佳例子

以為乜撚野polyu學者
屌原來只係個polyu hkcc既學者

學者

講師又話係學者 唔好侮辱學者啦

hkcc垃圾asshole講師陳偉強死全家啦

PhD都冇學乜撚野者呀

教埋D HD ASSO 果D專上教育。

李峻嶸同陳𥌓峰都未出聲啦
呢條友。。。。

治亂世用重典

冇撚讀過書都應該聽過秦朝？

不如一捉到全部終身監禁
睇吓大家可以去到幾盡

連PhD都冇得果3皮野仲低人工過藍狗

Hkcc同學仔係時候幫佢出名啦

出口術
出之前唔見佢講
咪又係怕反彈

睇啲語氣都好藍下
簡單講句「告鳩到廢青坐10 年」咪算囉
一句廢話都出到一篇文

Hkcc地下連儂好似仲有好多位

中西溝 係HKCC入面出哂名係奶共狗

好傷心 見住佢由正常人變到奶共

lecturer 就收聲啦
prof 都唔係
垃圾黎喳

學者喎万咩叫暴動咩叫集結都分唔清，佢食屎啦

中屎都有

佢真係好廢根本hkcc d人都當佢傻佬

如果係咁個個會突破心理關口殺狗

哈哈哈哈佛大學

「法官放人」

咁樣誣蔑法官

咪就係 已經告緊講左同冇講有咩分別

到今時今日 出得黎既仲會驚你果條暴動罪?
比夠你加到坐20年 捉到都告唔入啦 學者

都一樣多餘 只有回應訴求或直接宵禁！

東方日報專用學者，都係算罷吧！

問題精結係林鄭條地獄使者呀

槍斃呀笨

雖然佢都on9
但思路正常過行會班垃圾好多

收撚皮陳偉強
只係asso嘅19 lecturer
扮撚晒學者

cc asso仔黐佢連儂牆，等佢名利雙收

理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強

記者可以當職業需要啦下嘩
FA先慘

陳帆D兄弟嚟架咁似樣

講得好

社會科學、人文及設計學部
講師
Mr CHAN, Wai-keung
陳偉強
BA (H.K. Baptist U.); MPhil (C.U.H.K.)
睇黎lecturer份糧唔係好夠使

失民意既情況下仲想打壓市民
條仆街真係真心想攬炒

Mphil就叫學者 縮返入去啦

PhD都冇叫咩撚嘢學者

原來咁少人工架?中環求其一條友人工高過佢。

白粉報御用垃圾

暴動坐終身，殺警又坐終身，何不殺警？

呢個共狗黎 ，之前做區議員， 又係果d無政治聯繫既“獨立”參選人。

法官放人？如果係會放人就唔洗要求撤消被捕人士既指控啦

dklm

想入共產黨

Hkcc 就話自己係學者收皮啦
濕鳩學店嚟㗎咋
你以為你自己真係大學嗰啲prof呀？

點解從來都唔向問題諗解決
係咁製造問題就可以止暴制亂？

曲?

你話重判就重判㗎咩

你認為政府立蒙面法係想拉人，佢係想緊急法抄家炸

Who

保險唔賠，藍絲商家佬硬食

禿奴返支那食屎

用蒙面法試水溫姐

之後會立個勁過暴動既法例

警察拉人，法官放人
係因為警察亂拉亂告